【逃犯條例】標普︰倘高度自治受損 或檢視香港信貸評級

三大評級機構之一的標普發表報告，重申香港信貸評級為「AA+」，前景為「穩定」，但報告提到，香港信貸評級高於中國是基於其高度自治的基礎，一旦這基礎受損害，該行或重新檢視香港評級。

報告指出，引渡條例引起市場廣泛討論，會否損害一國兩制賦予香港的高度自治權，在2014年的佔領運動及立法會多次推動特首普選失敗後，已有愈來愈多類似的討論。

標普指出，該行給予香港的評級，與中國內地的「A+」級有別，是基於香港的管治水平、法治基礎、政策框架、營商環境及監管制度與中國內地截然不同。即使在「大灣區」政策的推動下，香港與中國內地這兩個經濟體持續融合，亦不會令上述的差異收窄。然而，若兩地的體制與監管框架變得相似，會損害香港的高度自治，損害香港信貸評級得以高於中國內地的基礎，該行可能會因此檢視香港的評級。

減極都一定係投資級別...

星期六日
東鐵好多遊客拖晒篋
大家唔好阻到佢哋